風化強國反同教授狂言「陰道無菌」 婦產科醫師立委林靜儀打臉

中選會今（5）日舉行限定婚姻為「一男一女」公投第10案意見發表會，出身教會的政大教授許牧彥竟發言表示「陰道幾乎無菌」，還稱「陰道有40層皮膚，肛門直腸是單層皮膚」。婦產科醫師出身的民進黨立委林靜儀晚間在臉書直批「胡扯」，並表示「正確的性教育很重要」，健康教育課老師不教，自己長大亂找資料，就會這樣。

林靜儀指出，身為婦產科醫師，想請問公投第10案正方辯論人許牧彥先生，「你的健康教育是誰教的？」如果如他所說是「看不下去的女醫師」講的，那位女醫師可能需要重新考執照或上課。

林靜儀表示，陰道不是「幾乎無菌」，陰道內有常在的乳酸菌叢維持陰道的微酸性，還有其他常在菌包括念珠球菌（是一種黴菌）、大腸桿菌、葡萄球菌，有時候還有乙型鏈球菌等等。只是在免疫力好的情況下情況下，這些菌叢和平共處在一個平衡狀態。

駁斥「陰道有40層皮膚，肛門直腸僅1層」林靜儀也表示，至於什麼是許牧彥說的「陰道有40層皮膚」，肛門直腸「只有1層」? 如果大便太硬的話直腸不就破了？那做大腸鏡不就超危險？誰說這種什麼陰道40層大腸1層？讓林靜儀直批「胡扯」；林靜儀也也請那位許牧彥口中的「女醫師」列一下「口腔500種細菌」、「大腸700種細菌」。

林靜儀表示，健康教育課老師不教，叫同學「自己回去看」、「長大你就會了」，結果長大亂找資料，就會這樣。所以正確的性教育很重要。她謝謝許先生再一次讓大家知道，性教育是專業，請老師們要好好的教，請家長們讓孩子好好地學。